{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh ít ngủ, khó ngủ, ngủ không sâu giấc.", "question": "Bs cho em hỏi, bé nhà em được 2 tháng 3 tuần. Từ lúc ra tháng bé ngủ rất ít. Ngày bế ngủ cứ đặt xuống là ngủ 15 30 phút lại dậy khóc. Thức khoảng 2-3 tiếng lại buồn ngủ gà ngủ gật không ra giấc mặc dù đã bú no.Ngủ không sâu giấc. Tối cháu khó vào giấc phải 23h trở đi đặt xuống giường mới chịu ngủ còn trước đó đặt là ngọ nguậy thức. Khi ngủ hay vặn vẹo và ê a trong miệng dù mắt vẫn nhắm. Em đã đang bổ sung vit D cho bé. Em có thấy hiện nay đang có sản phẩm SONNO BIMBI, bé nhà em sử dụng có được không và sd như thế nào chp hiệu quả? Ngoài ra bé nhà em từ lúc sơ sinh đã không xì xoẹt ị mà 2 3 ngày mới đi 1 lần. Phân bình thường. Bé rất hay xì hơi. 1 ngày bé xì hơi trên 10 lần và luôn nấc cụt sau bú hoặc khi ngủ dậy. Bé vẫn ti bình thường. Vậy đường tiêu hóa bé có vấn đề gì không ạ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn ngủ không ngon giấc có thể do thiếu một số vi chất. Bạn vui lòng đưa bé đi khám tại cơ sở y tế để được kê toa thích hợp nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-it-ngu-kho-ngu-ngu-khong-sau-giac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chích ngừa 5 trong 1", "question": "mũi 5 trong 1 đợi bé đc 3 thag bắt đầu chích được ko ah?", "answer": "Chào bạn, mũi 5 trong 1 (ngừa Bạch hầu – Ho gà – Uốn ván – Bại liệt – Viêm gan B – Viêm màng não mủ Hib), được tiêm ngừa từ 2 tháng tuổi nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chich-ngua-5-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 10 tháng rưỡi không chịu ăn, không chịu bú sữa ngoài", "question": "Xin chào bác sĩ! Xin bác sĩ tư vấn giúp e ạ! Con gái e được 10 tháng rưỡi, bé nặng 8,7kg, cao 73cm. Bé mới mọc được 1/3 cây răng cửa dưới (chỉ mới có 1 răng thôi). Hiện tại e thấy nướu răng cửa dưới và 2 nướu răng cửa trên đang sưng. Trước đây, mỗi ngày bé ăn 2 cữ cháo (trưa và chiều, mỗi lần ăn khoảng 150ml), ban ngày em đi gửi trẻ nên bé uống sữa công thức (khoảng 2 -3 lần, mỗi lần 90-120ml), giữa bữa có ăn sữa chua hoặc trái cây, tối và đêm bé bú mẹ. Nhưng gần nửa tháng nay bé không chịu ăn, cũng k chịu bú sữa công thức, mỗi lần đút cháo hay sữa đến miệng là bé quay đi, k chịu ăn, cứ ngậm chặt miệng lại (bé k uống sữa bằng bình mà e toàn đút bằng muỗng). Khi thấy e ăn cơm thì bé nhìn chăm chú, e cho bé uống nước canh thì bé thích và uống được nhiều, nhưng đút cháo thì lại nhả ra. E đưa cọng rau hay miếng trái cây thì bé gặm, cắn đứt rồi lại nhả ra chứ k nhai hay nuốt gì cả. Tình trạng này kéo dài làm e lo lắng rất nhiều, e sợ bé k đủ dinh dưỡng để phát triển. Xin bác sĩ tư vấn giúp con e có phải bị bệnh biếng ăn không hay do đang mọc răng nên bé mới bỏ ăn như vậy ạ? E thử cho bé uống sữa tươi vinamilk vị socola thì bé chịu uống được 1 ít. Nhưng e cũng lo vì sữa tươi chỉ dành cho bé trên 1 tuổi. Liệu bé uống có ảnh hưởng gì không thưa bác sĩ? Vấn đề thứ 2 xin được bác sĩ tư vấn đó là con e đã hơn 10 tháng tuổi nhưng bé chưa ngủ xuyên đêm ạ, một đêm bé dậy 3-4 lần để bú mẹ (mắt bé vẫn nhắm, nhưng trở mình thức dậy là khóc, e cho bé ngậm ti mẹ thì bé nín và ngủ lại). Xin hỏi như vậy bé có gặp phải vấn đề gì về sức khỏe không ạ? Những bé bình thường khi nào thì ngủ xuyên đêm ạ? E rất mong nhận được tư vấn của bác sĩ, xin cảm ơn ạ!", "answer": "Em Ngọc Thìn thân mến.,Con em hiện cân nặng và chiều cao đạt chuẩn, trong giai đoạn bé mọc răng thường kèm triệu chứng biến ăn, bú kém, nếu tình trạng trên kéo dài bé sẽ không đủ chất dinh dưỡng để tăng trưởng và phát triển, lâu ngày bé sẽ bị suy dinh dưỡng do bé dùng năng lượng dự trữ từ những tháng trước để  duy trì sự sống và hoạt động. Em nên cho trẻ đi khám để bác sĩ tìm ra nguyên nhân hỗ trợ các thuốc trong giai đoạn bé kém ăn. trong giai đoạn bé mọc răng thường do đau nướu bé ăn uống kém và thường kèm rối loạn tiêu hóa tiêu phân sống, hoặc tiêu chảy… Vì bụng đói ăn không được nến bé thường khó ngủ , đây cũng là vòng lẩn quẩn làm cho trẻ dễ suy dinh dưỡng.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-10-thang-ruoi-khong-chiu-an-khong-chiu-bu-sua-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé ăn dặm", "question": "Chào bác sĩ. Bé của em chuẩn bị ăn dặm, cho em hỏi khi cho bé ăn dặm có nên nêm gia vị mắm muối hạt nêm đường vào thức ăn của bé không? Và có nên nấu nước hầm xương cho bé ăn không ạ? Khi cho bé ăn dặm có công thức nào có thể định lượng được lượng thức ăn em bé cần ăn trong từng giai đoạn không? Hay mình nên cho bé ăn theo nhu cầu của bé ạ? Em cảm ơn bác sĩ đã giải đáp", "answer": "Em Minh Thư thân mến. ,Khi trẻ tròn 6 tháng thì bắt đầu cho bé ăn dặm, từ chế độ ăn ngọt là sữa mẹ, sẽ chuyển sang chế độ ăn không ngọt, tập cho bé quen dần thức ăn của người lớn  để sau này bé ăn cùng với gia đình. Sau 6 tháng nhu cầu dinh dưỡng của trẻ tăng dần theo tháng tuổi, sữa mẹ sẽ ít dần, bé phát triển thể chất tâm thần vận động và có nhu cầu khám phá thế giới xung quanh. Khi trẻ ăn uống sẽ kích thích vị giác, thị giác, xúc giác đặc biệt là trí não và hệ miễn dịch của trẻ cũng phát triển theo. Nên khi tập cho trẻ ăn, cho trẻ ăn bột có vị ngọt gần giống sữa mẹ, sau đó tập ăn có vị nhạt, vị mặn, ăn từ loãng đến đặc, từ ít đến nhiều, để tạo hương vị thức ăn ngon hơn em cũng nêm các gia vị như người lớn vị sẽ nhạt hơn, nên tập cho trẻ ăn nhiều loại thức ăn đa dạng, dễ tiêu hóa, cho trẻ ăn đủ các nhóm thưc phẩm: ngũ cốc, thịt,cá, trứng, sữa, rau, củ, quả chín….. Việc hầm xương cho trẻ ăn làm mất thời gian của các bà mẹ, không mang lại dinh dưỡng cho trẻ, nước hầm xương chất béo nhiều không tốt cho trẻ béo phì.  Nên cho trẻ ăn theo nhu cầu tùy theo giai đoạn tăng trưởng của trẻ. khám trẻ em định kỳ để phát hiện bệnh lý của trẻ và dự phòng suy dinh dưỡng hiệu quả ở giai đoạn 1000 ngày đầu đời."}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Cho em hỏi em sinh cháu ngày 29/1 theo dự sinh là 29/3. Sinh được 1,4kg đến ngày 23/4 em cân lại cháu đc 4,8kg. Dài 55cm. Thời gia cháu ngủ nhiều không mấy khi dậy chơi. Có dậy cũng ít tầm 30phut. Thường bú mẹ và bình ngủ luôn.không biết như vậy có tốt không và làm sao cho cháu thức chơi ạ", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng trưởng vậy là rất tốt. Trẻ nhỏ thời gian ngủ mỗi ngày rất nhiều (từ 15 -20 giờ) mà bé vẫn bú tốt và hoạt động tốt thì ổn. Tuy nhiên, bé của bạn sanh non 1.4 kg là thuộc diện nguy cơ cao nên được khám tại phòng khám nguy cơ BV Từ Dũ định kỳ để theo dõi sự tăng trưởng củng như sự phát triển tâm thần, vận động của bé. Bạn vui lòng đưa bé đi khám định kỳ theo hẹn nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-41059/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị tắt tuyến lệ", "question": "Kính chào Bác sĩ, Bé nhà em được 10 ngày tuổi và mắt bị ghèn từ lúc sinh ra tới giờ. Em đã nhỏ nước muối và day mắt cho bé. Hiện tại vẫn chưa bớt. Bác sĩ cho em hỏi em có cần đi khám không và khám ở bệnh viện nào? Cách điều trị tại bệnh viện là như thế nào? Em cảm ơn Bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn, vì bạn không mô tả rõ ghèn mắt của bé thế nào (nhiều hay ít, màu trắng hay màu vàng…) nên rất khó để tư vấn. Nhưng nếu bé vẫn còn đổ ghèn vàng nhiều thì bạn vui lòng đưa bé đến khám tại cơ sở y tế (tốt nhất là nơi có chuyên khoa mắt như Bễnh viện mắt hoặc BV Nhi Đồng) để được điều trị thích hợp nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-tat-tuyen-le/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé nóng cổ", "question": "Chào bs, bé nhà em được 2 tháng 20 ngày bé bị trào ngược dạ dày nên khi bé bú bình xong em thường ẵm bé 1 tiếng cho bé tiêu hoá sữa. Khi ẵm bé cổ bé toả nhiệt ra rất nóng và đổ mồ hôi đầu nơi e tiếp xúc với cổ bé còn tay, chân thì bình thường em đo nhiệt độ cho bé 36,7•c thấy bình thường nhiệt độ phòng 28•c. Bs cho em hỏi cổ bé toả nhiệt nóng vậy có bị bệnh gì không, đầu bé đổ mồ hôi vậy có cần đi khám không. Em xin cảm ơn bs", "answer": "Chào bạn, bình thường nhiệt độ tỏa ra từ bên trong cơ thể (trong miệng hoặc hậu môn) luôn nóng hơn nhiệt độ đo ngoài da. Hơn nữa bé của bạn bị trào ngược dạ dày thực quản nên có thể sự trào của thức ăn từ dạ dày lên làm hơi thở bé nóng hơn. Bạn đừng lo lắng quá!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-nong-co/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ và thở khò khè", "question": "Kính chào bác sỹ! Con gái của em được 2 tháng tuổi, bé nặng 5,3kg, bé bú mẹ nhưng ngày nào sữa mẹ về ít thì có cho bé bú dặm thêm sữa bình, ngoài ra không bổ sung thêm vitamin gì. Bé ăn, chơi bình thường. Trong ngày bé đi tiểu tiện và đánh rắm nhiều lần (mỗi khi bé đánh rắm có mùi hôi) nhưng phải 3,4 ngày có hôm 5,6 ngày bé mới đi đại tiện, phân bé mềm và có màu vàng, không vón cục. Dạo gần đây bé thường khó ngủ và giấc ngủ không sâu, hay giật mình khi ngủ. Trước khi ngủ bé thường hay đưa tay chà lên mặt, vò đầu, người trằn trọc rất khó ngủ. Ngậm ti mẹ thì bé ngủ nhưng khi bỏ ti mẹ ra thì bé lại khua tay chân và đưa tay chà lên mặt. Giấc ngủ của bé không sâu, bế trên tay thì ngủ ngon nhưng khi đặt bé xuống nệm hoặc nôi chưa đầy 5 phút là bé tỉnh, lâu lắm là được 15phút, từ khoảng 22h30 đến 4h30-5h sáng hôm sau thì bé có vẻ ngủ sâu giấc hơn và trong thời gian này em có cho bé bú khoảng 2-3 cữ, mỗi khi bé ngọ nguậy, khua tay chân. Khi mới đi vào giấc ngủ, bé thở khò khè, đôi lúc hơi thở nhanh và kiểu như ngợp. Nhưng khi đi sâu vào giấc ngủ thì bé thở bình thường, không khò khè. Bé cũng hay phì nước miếng ra miệng. Em có tắm nắng cho bé vào buổi sáng nhưng không thường xuyên. Vậy bác sỹ cho em hỏi với những triệu chứng như vậy thì con em có bị sao không ạ? Có cần bổ sung thêm vitamin gì cho bé không và làm thế nào để bé ngủ sâu giấc và không thở khò khè khi bú cũng như khi mới đi vào giấc ngủ ạ? Kính mong bác sỹ trả lời giúp câu hỏi của em. Chân thành cảm ơn bác sỹ!", "answer": "Chào bạn, bé của bạn ngủ không ngon giấc có thể do thiếu một số vi chất. Ngoài ra, bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể giảm được tình trạng khò khè và tình trạng chậm đi tiêu của bé. Bạn nên đưa bé đi khám tại cơ sở y tế được được kê toa thích hợp nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-va-tho-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Chào bác sĩ, bé em sinh lúc 34 tuần nặng 2kg, nay được 12 ngày, da bé vẫn vàng, em có phơi nắng hàng ngày, bé 2,-3 ngày mới đi cầu 1 lần, phân màu thẫm có hạt, em có cân bé thì sụt 100gr, bé khò khè, ngủ nhiều bú ít. Em có cần đưa bé đi khám không ạ", "answer": "Chào bạn, bé sinh non vàng da có thể kéo dài hơn trẻ  đủ tháng. Tuy nhiên, mức độ vàng da ít và bé bú tốt thì không có gì lo lắng dù lứa tuổi này bé sẽ ngủ rất nhiều mỗi ngày. Theo như bạn mô tả thì bé của bạn lại bú ít. Vì vậy, bạn nên đưa bé đi khám tại cơ sở y tế nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-41040/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đàm khò khè", "question": "Chào bác sĩ Bé em được 3 tháng tuổi , thường xuyên bị nghẹt mũi và có đàm . Mỗi ngày em đều hút mũi cho bé nhưng bé vẫn bị khò khè , cho hỏi bs có cách nào trị dứt cho bé k ạ", "answer": "Chào bạn, bé của bạn thường xuyên bị đàm và khò khè. Bạn vui lòng đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để tìm nguyên nhân gây ra sự khò khè và được điều trị thích hợp nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-dam-kho-khe/"}
